強烈建議中國再增加第 57個少數民族——粵族

其實哪個地區沒有自己的方言？可沒哪個地方的人像他們那樣狂熱崇尚自己的方言、那樣排斥普通話的。 你說粵語和普通話差異大吧，可是浙江、福建有些地區的方言和普通話的差異比 粵語 還大， 為什麼浙江人、福建人也不像廣東人那個排斥普通話？

好多廣東人還喜歡說：「我首先是一個廣東人， 然後才是一個中國人。」「我的母語是粵語，我是廣東人，為什麼要說普通話？」真是暈死了，除了藏維蒙這幾個愛鬧分裂的，就連少數民族也不會說「我首先是一個XX 族人，然後才是一個中國人」這樣的話吧。

廣東人本來就長得和主流的漢族人不一樣，到是更像越南、馬來人，我覺得廣東人和大多數漢族的長相區別比漢族人和日韓人的長相區別還要大。

莫非他們的祖先本來就是異族， 只不過後來受了漢文化的影響才加入漢族了， 但是內在的DNA還是不同的？ 不一樣的DNA造就了不一樣的粵人心理？

牆裂建議國家再增加第 57個少數民族——粵族，把那些不愛說普通話的廣東人都開除出漢族的大部隊，並且禁止粵族人在海外的聚集點叫唐人街， 全部改名粵人街， 免得損害了文明禮儀的正宗大漢族的名聲。

少你老母數？

G持

廣東人本來就長得和主流的漢族人不一樣，到是更像越南、馬來人，我覺得廣東人和大多數漢族的長相區別比漢族人和日韓人的長相區別還要大。

下 邊忽似

咁其實我地南方人都唔似北佬既

粵人街好呀
踢撚走哂d殘體字鋪頭佢

你都傻既
廣東咁賺錢點會放手

莫非他們的祖先本來就是異族， 只不過後來受了漢文化的影響才加入漢族了， 但是內在的DNA還是不同的？ 不一樣的DNA造就了不一樣的粵人心理？

無講錯，本身真係唔同

閩粵人係百越族
跟越南人 泰國人等同源

百越族係大族
唔係少數民族
只係被國共屈做(南)漢人

即係要佢既承認？而加所謂既民族都無乜意義

粵人街

照支那邏輯自小接受英國文化 就係英國人
自從有發明DNA技術
無得再9吹 南方人祖先係中原漢人
其實自魏晉南北朝後
中原人血緣係胡華大雜燴

廣東本土人係嗰啲樣㗎！！！

似越南,馬來佬仲慘過似支那人

南有越 北有粵

咁香港人係咪計粵族

睇番祖籍囉

閩粵人係百越族
跟越南人係兄弟
台灣鳥島語系人係近親
中原漢族(自魏晉南北朝華胡雜交)係疏過遠房親戚

廣東人 同香港人 兩個物種

講到純正廣東話 的廣東人無幾多個

比支共同化左

咩叫漢人？
又屈閩粵人係南漢人
自魏晉南北朝 中原人被胡人差唔多殺光
胡華雜交 中原人大部基因都係胡人成份
應該叫胡人

廣東人講野有口音

根本唔係

頂多叫混種

講得好

當時閩粵已有2,3百萬人口
自證中原人自秦漢侵略殖民南方
閩越係中原人殖民地
美其名完善華夏版圖

所以古代漢族殖民侵略粵族

同今日支那殖民侵略香港, 本質係一樣

現在中國歷史就係中原歷史
以中原為主
無講其他民族起緣及歷史

根本粵族同華族源流一樣咁古老

可悲既係, 粵族之所以消失, 係本身自我放棄身份認同

而呢樣係好近代既事, 大概係清帝國時既事

《香港民族源流史》有講

所以講胡語嘅，是北方契丹人！

承認粵族係要凝聚番呢個種群既文化歷史
雖然而架廣東已經漢化左 但係始中都唔完全同中原一樣
基因上香港廣東係接近東南亞人例如越南人多啲 反而北方漢人係近韓國同滿洲人

講現代粵語 (古粵語為母語, 混古漢語) -> 粵人

講「普通話」(清國官話: 用滿語口音講胡語 ) -> 滿人

講漢語 -> 死清光

秦朝時何來有"漢人"南侵？
到劉邦立國 先叫漢國
漢朝人就叫漢國人
何來漢族人？
到魏晉南北朝
中原漢國人被胡人殺得8899

廣東唔係「漢化左」, 係「胡化左」

「承認粵族係要凝聚番呢個種群既文化歷史」, 係十分正確既事

粵族既消失, 只係於清末因為圈地運動, 而集體中斷身份認同 ( 見《香港民族源流史》2015)
但粵人事實上仍然存在, 粵人習俗仍然存在

搞清楚「粵漢之別」、重新建立「粵族身份認同」, 就會好似清末「東南互保」一樣
長江以南不聽北方號令 (見《香港獨立論》 2016)

假如粵族復興, 將會令香港民族不再是孤單對抗支那國
而是整個廣西、廣東、福建等古百越、閩越地區同時對抗北方支那

《香港民族論》(2014) 突破性地提出「香港民族」既概念同建立並不足夠
結合《香港民族源流史》同《香港獨立論》 去睇, 香港應該作為核心,
去令粵人同時恢復身份認同, 恢復粵族, 共同對抗北方華夏壓迫

周朝時版圖只係中原一部份
到春秋戰國時
好多諸侯霸主都有胡人血統
所以中原本身唔係單一血緣
唔係單一種族

其實恢復粵族身份認同、百越復興係好有可能
並且係香港、台灣及越南既共同利益

支那堡壘必須從其內部攻破

長江以南既粵族開始恢復身份認同、建構國族之時,
香港同台灣就不再是孤軍作戰

越南同台灣有國家既硬實力去支持粵族復興運動
香港則有語言、文化上既優勢, 運用軟實力去協助粵族建構身份認同

一日粵族復興建國成功,
香港就可以有如聖瑪利諾一樣, 因為庇護及支援意大利朱塞佩·加里波底而獲保證獨立
並且成為香港既屏障

你老母個閪就漢人,

CLS係咁屈其他人係漢人

漢人一千年前已死撚晒啦, 漢你老母

點睇都似係你思覺失調

其實漢人同唐人都係漢唐兩朝鼎盛，外國先叫我哋漢人或唐人， 唔關種族血統事

我嘅意思係呢個名根本上唔存在任何血統或者種族嘅定義， 呢個post純粹理性討論 唔會鬧人5毛

台灣本土青年有"天然獨"
中原北方人有"天然統"
美其名統一 實為侵略殖民

1億人口係少數？

想知東亞/南亞基因定義？

算啦

血族論者對民族建構根本唔太關鍵

民族係想像共同體

「中華民族」係想像共同體

「中國人」係想像共同體

漢族、粵族都係想像共同體

粵族滅亡, 係民族放棄想像及身份認同

粵族復興, 係民族建構想像及重建身份認同

呢樣野係好真實, 但會刺激到大中華ON 跳掣

粵漢區別、粵族復興, 不單係令所謂「中國」崩潰,
重會做成幻想出黎既所謂「中華5000年文明」神話被滅
「中華民族」共同想像消失

亞洲人大部份都係漢人

照中華民族定義(56個種族)
上圖所有民族都包括係中華民族內
大家都係中國人

我都有睇本書 我都buy由香港連同百越族群分離中國

我睇過有觀點係漢人其實係元朝先開始有 個時南宋啲人係南人 漢人係金朝開始已經胡化左 例如基因 飲食等
反而南人or百越人保留左漢人啲文化

建議大家唔好覆支那人民國復興
無視垃圾5毛
5毛死全家

條路咁走, 似乎係最 make sense

OP呢個post講粵族, 令我今朝早突然將3本書連埋一齊去諗

所謂「百越人保留左漢人啲文化」
其實都唔係完全100%漢文化
而係將原本既漢文化, 按照當地風俗粵化左
更有好多地方係簡化左

黃色溝藍色, 變左綠色
類似咁既情況

雖然我用地緣政治去推理都係得到同樣結果，不過得閒都要睇下三本書點連埋做論述。

閩粵有自已嶺南文化
就以飲食為例
跟中原就唔同
宗教南方沿海拜天后。。。

仲有漁民文化蛋家人都係百越

其實官方已經有一個小數民族係講廣東話

邊個？